# รีวิวเมื่อเข้าสู่โลกASUS Chromebook Flip Chromebook #
ช่วงที่ผ่านมาเราอาจจะคุ้นเคยกับในฐานะโน้ตบุ๊กคอมพิวเตอร์ราคาถูกแต่ในช่วงหลังเราจะเริ่มเห็นหรือคอมพิวเตอร์ที่ใช้ระบบปฏิบัติการแบบใหม่ออกมามากขึ้นหนึ่งในนั้นคือที่เปิดตัวไปเมื่อเมษายนปีที่แล้วและวางจำหน่ายช่วงเดือนมิถุนายนของปีเดียวกันโดยถือเป็นหนึ่งในโน้ตบุ๊กสายหรือรุ่นแรกของซึ่งเราจะรีวิวกันในวันนี้ครับ
คุณสมบัติทั่วไปของเครื่องและแกะกล่องมีสเปกโดยทั่วไปแทบไม่ต่างจากเพียงแต่ว่าอยู่ในรูปแบบของคอมพิวเตอร์ที่มาพร้อมกับหน้าจอซึ่งพับได้แบบองศาเอาไว้ใช้เป็นแท็บเล็ตจอสัมผัสได้เป็นครั้งคราวแนวทางเดียวกับหรือส่วนสเปกของเครื่องมีดังต่อไปนี้หน่วยประมวลผลกลางทำงานแบบสี่แกนประมวลผลได้สูงสุดหน่วยประมวลผลกราฟิกแรมหรือรุ่นที่รีวิวเป็นพื้นที่เก็บข้อมูลหน้าจอขนาดนิ้วที่ความละเอียด
จอกระจกรองรับและไม่มีการเชื่อมต่อแบบหนักกิโลกรัมตัวกล่องเครื่องถือว่าทำออกมาได้เรียบง่ายเมื่อเปิดแล้วจะเหมือนกับการยกฝากล่องเปิดของภายในจะเห็นเครื่องใส่ในซองกระดาษสีขาววางอยู่ในกล่องเรียบร้อยในกล่องบรรจุแต่เพียงตัวเครื่องที่ชาร์จและคู่มือบางเล่มเท่านั้นแม้จะเป็นเพียงแต่สิ่งที่ทำให้เครื่องนี้โดดเด่นเป็นพิเศษ
คือการใช้วัสดุของตัวเครื่องที่เป็นอะลูมิเนียมทำให้ดูมีราคาแพงกว่าค่าตัวที่ดอลลาร์สหรัฐไปมากโขและให้สัมผัสเหมือนกับการใช้คอมพิวเตอร์ในระดับดีเครื่องหนึ่งอย่างไรก็ตามจุดด้อยกลับมาตกอยู่ที่แป้นพิมพ์ที่ถึงแม้ตัวแป้นจะมีการยุบรองรับน้ำหนักและให้สัมผัสการพิมพ์ที่ดีทว่าแป้นแต่ละตัวอักษรนั้นเล็กมากจนอาจทำให้พิมพ์พลาดได้ครับผมต้องก้มมองดูแป้นบ่อยเมื่อใช้ตัวนี้
ด้านซ้ายของตัวเครื่องมีช่องสำหรับเสียบสายชาร์จไฟแสดงแบตเตอรี่และการทำงานของเครื่องปุ่มปรับเสียงและปุ่มเปิดเครื่องซึ่งในตอนใช้งานจริงถ้าเครื่องปิดฝาอยู่แค่เปิดฝาออกมาเครื่องก็ติดทันทีดังนั้นปุ่มปิดเครื่องจึงใช้งานน้อยมากครับส่วนด้านขวามีพอร์ตช่องช่องสำหรับและช่องหูฟังขนาดมม.ด้านล่างเครื่องมีแค่ลำโพงกับข้อมูลบอกเกี่ยวกับเครื่องเท่านั้นครับสิ่งสำคัญของตัวนี้ก็คงเป็นเรื่องของท่า
ต่างที่สามารถปรับหน้าจอให้กลายเป็นแท็บเล็ตเพื่อใช้เป็นครั้งคราวได้หรือจะใช้เพื่อดูหนังอย่างเดียวในสถานที่แคบอย่างบนเครื่องบินก็ได้เช่นกันประเด็นที่ควรเป็นข้อพิจารณานอกเหนือไปจากแป้นพิมพ์แล้วยังเป็นเรื่องของหน้าจอกระจกที่สะท้อนแสงมากอย่างร้ายกาจแม้จะปรับแสงจากหน้าจอแข่งได้แต่ก็พบว่าในสถานการณ์ที่แสงจัดมากก็ยังสู้ไม่ค่อยจะไหว
อีกอย่างคือหน้าจอหากใช้งานเป็นโน้ตบุ๊กปกติอาจจะถือว่าพอรับได้แต่ถ้าใช้เป็นแท็บเล็ตแล้วถือว่ายังมีความละเอียดต่ำไปหน่อยว่าง่ายคือหน้าจอแสดงผลได้ค่อนข้างหยาบนั่นเองรวมถึงในบางครั้งเครื่องมีอาการซึ่งแก้ด้วยการปิดหน้าจอลงมาสักวินาทีแล้วเปิดหน้าจอขึ้นมาใหม่ครับนานจะเกิดทีบนตามปกติแล้วรีวิวของผมมักจะไม่ค่อยเขียนถึงในส่วนของระบบปฏิบัติการมากนักแต่มาครั้งนี้ที่มาในรูปแบบ
ผมจึงขอรีวิวความแตกต่างจากรุ่นปกติสักเล็กน้อยครับถ้าหากกล่าวว่ามีคุณสมบัติที่ทำให้คอมพิวเตอร์รับรู้ว่าขณะนี้ใช้งานในโหมดแท็บเล็ตหรือโน้ตบุ๊กและปรับระบบปฏิบัติการไปได้ก็มีคุณสมบัติเช่นว่านี้ด้วยโดยในกรณีของเมื่อเริ่มหักหน้าจอลงเกินแนวระนาบองศากับตัวเครื่องโหมดดังกล่าวจะทำงานทันทีโดยตัวเลือกหน้าจอแอพที่กำลังทำงานอยู่คล้ายกับการกดปุ่มบนจะไปแสดงตัวอยู่ตรงมุมขวาล่างแทน
รวมถึงเคอร์เซอร์ของเมาส์ก็จะหายไปนอกจากนั้นแล้วหน้าจอที่แสดงผลต่างก็จะถูกปรับขนาดให้ใหญ่เต็มหน้าจอเหมาะสมกับการใช้งานแบบแท็บเล็ตด้วยเช่นกันหน้าจอก่อนโหมดแท็บเล็ตทำงานหน้าจอหลังโหมดแท็บเล็ตทำงานเผื่อใครไม่เห็นภาพผมมีคลิปวิดีโอชิ้นให้เลือกดูการทำงานของในโหมดแท็บเล็ตครับในการใช้งานจริงผมเองพบว่ารับรู้และตอบสนองได้ดีต่อการเปลี่ยนโหมดรวมทั้งยังทำงานได้ดีไม่มีปัญหาอะไร
อย่างไรก็ตามตัวระบบปฏิบัติการยังใช้ได้เฉพาะเว็บเป็นหลักยกเว้นว่าจะเลือกรับอัพเดตผ่านเพื่อที่จะทำให้รันแอพของได้สรุปมันคือแบบที่ดูหรูและดีที่สุดในขณะนี้เท่าที่ทดลองใช้งานมาเองสามารถทำงานได้อย่างรวดเร็วเป็นที่น่าพอใจในการใช้งานปกติอย่างไรก็ตามถ้าจะใช้มันในฐานะแท็บเล็ตอาจจะพอใช้ได้เป็นบางครั้งบางคราวเท่านั้นเพราะน้ำหนักในระดับกิโลกรัมก็ถือว่าเยอะอยู่ในระดับหนึ่งส่วนปัญหาเท่าที่พบก็คือ
แป้นพิมพ์มีขนาดปุ่มกดที่เล็กไปหน้าจอกระจกที่สะท้อนแสงและบางครั้งก็มีเกิดขึ้นแต่ทั้งหมดทั้งปวงก็ต้องถามกับตัวผู้อ่านเองด้วยว่าหากราคาค่าตัวดอลลาร์สหรัฐดอลลาร์สำหรับรุ่นแรมที่แลกมาด้วยคุณสมบัติทั้งตัวเครื่องที่ดูดีมากเกินราคาความสามารถในการใช้เป็นแท็บเล็ตได้ทำงานได้รวดเร็วและสำคัญที่สุดคือเรื่องใช้งานแอพได้แล้ว
จะถือเป็นข้อยกเว้นที่ทำให้ยอมมองข้ามข้อเสียเหล่านี้ไปได้บ้างหรือไม่ซึ่งโดยส่วนตัวแล้วถือว่าอยู่ในระดับที่ยอมรับได้ครับข้อดีวัสดุและงานประกอบเครื่องดีมากเกินราคาเครื่องไปเยอะใช้งานเป็นแท็บเล็ตได้บางครั้งราคาถือว่าไม่แพงมากจนเกินไปข้อเสียหน้าจอความละเอียดต่ำหากจะใช้เป็นแท็บเล็ตรวมถึงเจอบางครั้งแป้นพิมพ์ที่ปุ่มมีขนาดเล็กจนเกินไปจอกระจกที่สะท้อนแสงเยอะ
Chromebook Chromebook Chrome OS ASUS Chromebook Flip convertible Chromebook Chromebook Flip Chromebit Lenovo Yoga HP Spectre X360 Rockchip RK3288C GHz MaliT764 GB GB GB WiFi Bluetooth Mobile Broadband Chromebook Chromebook Flip Chromebook Micro HDMI USB microSD Chromebook Flip ghost touch Chrome OS Chromebook Chromebook Windows Continuum Chrome OS Chromebook Flip Task Switcher Alt+Tab Windows shelf Chromebook Flip Chromebook Dev Channel Android Chromebook Chromebook Flip ghost touch GB Android ghost touch 